\section{Generalforsamling} \label{generalforsamling}

Generalforsamling er Realfagskjelleren høyeste myndighet.
På generalforsamlingen skal følgende saker behandles:

\begin{enumerate}
    \item Vedta vedtektsendringer
    \item Godkjenne Realfagskjellerens regnskap, budsjett og årsberetning
    \item Valg av medlemmer til styret
    \item Andre innkomne forslag
\end{enumerate}

\subsection{Ordinær generalforsamling} \label{ordinær generalforsamling}

Ordinær generalforsamling skal avholdes i mars måned.
Innkallingen sendes av Styret til medlemmer av Realfagskjelleren senest fire (4) uker i forkant av generalforsamlingen gjennom Realfagskjellerens primære informasjonskanaler.
Saker som ønskes behandlet på generalforsamlingen skal være innsendt til Styret senest tre (3) uker i forkant av generalforsamlingen.
Fullstendig dagsorden og sakspapirer må være distribuert til medlemmene senest én (1) uke i forkant av ordinær generalforsamling gjennom Realfagskjellerens primære informasjonskanaler.
Forslag om vedtektsendringer kan kun behandles om de er oppført på dagsorden og sakspapirer. % Når kom siste linja inn i vedtektene???
% Den har vært i vedtektene siden minst 2021 men i endringen av § 4-1 på generalforsamling i 2023 var den ikke med i forslaget på hverken gjeldene statutt eller legges til. Mistenker at det er brukt feil versjon av vedtektene når forslaget ble dannet.

\subsection{Generalforsamlingens åpning} \label{generalforsamlingens åpning}

Generalforsamlingen åpnes av styrets leder som innstiller til valg av en møteleder som konstituerer møtet, samt en referent.

\subsection{Stemmeberettigede} \label{stemmeberettigede}

Retten til å avgi stemme og delta i Generalforsamlingens forhandlinger har bare medlemmene av Realfagskjelleren.
Øvrige tilstedeværende har talerett så langt Generalforsamlingen beslutter det.

\subsection{Ubehandlede saker} \label{ubehandlede saker}

Generalforsamlingen kan, under godkjenningen av dagsorden, velge å behandle saker uten forhåndsbehandling av styret dersom absolutt $3/4$ flertall av delegater krever dette.

\subsection{Ekstraordinær generalforsamling} \label{ekstraordinær generalforsamling}

Ekstraordinær generalforsamling holdes når minst $1/3$ av medlemmene eller flertall i styret krever det.
På ekstraordinær generalforsamling kan bare de saker som har foranlediget innkallingen og er ført opp på utsendt dagsorden behandles.
Ekstraordinær generalforsamling innkalles med minst to ukers varsel.
Innkallingen sendes av styret til medlemmene av Realfagskjelleren.
% Ofisielle kanaler?

\subsection{Fatting av et vedtak} \label{fatting av et vedtak}

Alle vedtak på ordinær og ekstraordinær generalforsamling avgjøres med alminnelig flertall hvor disse vedtektene ikke bestemmer noe annet.

\subsection{Vedtektsendringer} \label{vedtektsendringer}

\begin{enumerate}
    \item Endringer i vedtektene krever kvalifisert flertall av de avgitte stemmene i generalforsamlingen.
    \item Generalforsamlingen kan ved kvalifisert flertall fatte en endring på et innsendt vedtektsendringsforslag
       \item Senest 7 dager etter en vedtektsendring er fattet skal vedtektene være oppdatert av styret og være offentlig tilgjengelige via Realfagskjellerens Github-organisasjon
    \item Styret kan gjøre redaksjonelle endringer utenom generalforsamlingen.
\end{enumerate}

\subsection{Valg} \label{valg}

Styremedlemmer velges ved alminnelig flertalls preferansevalg; instant runoff, eller single transferable vote. % Definisjoner?
Ved stemmelikhet i sluttresultatet avgjøres valget ved loddtrekning.